+++
title = "인증"
path = "인증"

date = 2023-05-02T10:44:19+09:00
[taxonomies]
tags = ["Spring"]
+++

# 인증이란?

> 인증이 꼭 붙어야하는 기능인지 확인 해보기(맹목적 적용 X)

## 장바구니 요구사항
"유저 → 상품 → 장바구니"의 형태일 것임

이런 상황에서는 각 유저별로 장바구니가 필요하다.(**유저 인증 필요**)
![](7cdc3968590004eda4f5d5760b6156fc.png)
![](22809774e0dab819f8a949ce8e2db52f.png)

즉 구분이 필요 → 여기서 인증,인가가 필요

그리고 유저가 자기의 장바구니에 접근할 수 있어야한다.(**인가 필요**)

> **인증**: 누군지 확인
> **인가**: 권한이 있는지 확인

# 인증 방법
어떻게 구현할 것인가?

![](3f063523b65d7f4f5e31cb67271be56f.png)

> 중요한 기능: 요청을 할때, 누가 보냈는지 그리고 응답을 할 수 있는지 없는지 판단해야함

## Basic Auth

![](8e3f6f9fb8684d28d553f02399adb0cc.png)

모든 요청에 `Authroziation: Basic ~~` 형식으로 헤더에 넣어 보냄
여기서 Basic 다음 문자열은 **id**와 **password**를 **Base64**로 인코딩한 값

## Session
![](14fd350a748a38e53657d4924fcb569b.png)

- Session ID를 사용자에게 주고 사용자는 Session ID를 데이터 요청에 넣어 보내는 방식
- 여기서 세션 ID에 넣은 것이 쿠키(특정 헤더에 값을 넣어서 포함한 것)

## Token
![](75ace4e60a20f2e66beae38f63a8ee96.png)
- 따로 세션 저장소는 없고, 토큰에다가 저장